[
 {
  "title": "O para\u00edso de Dante (p\u00f3s 7 a 1) \u00e9 na Riviera Francesa",
  "summary": "Fim de semana marcado por tristeza no Brasil e na Fran\u00e7a. Enquanto os brasileiros choravam a morte de Silvio Santos, aos 93 anos, os franceses lastimavam a do ator Alain Delon, 88.Leia mais (08/19/2024 - 15h04)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/sandromacedo/2024/08/o-paraiso-de-dante-pos-7-a-1-e-na-riviera-francesa.shtml"
 },
 {
  "title": "Campeonato filipino de basquete tem primeira cesta de 4 pontos da hist\u00f3ria; veja o lance",
  "summary": "A primeira cesta de quatro pontos em uma partida oficial de basquete foi marcada neste domingo (18), nas Filipinas.Leia mais (08/19/2024 - 14h31)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/campeonato-filipino-de-basquete-tem-primeira-cesta-de-4-pontos-da-historia-veja-o-lance.shtml"
 },
 {
  "title": "Torcidas rivais no futebol da \u00cdndia se unem para protestar contra estupro e assassinato de m\u00e9dica",
  "summary": "Os torcedores dos clubes de futebol indianos East Bengal e Mohun Bagan deixaram de lado sua rivalidade e se uniram em protesto contra o estupro e assassinato de uma m\u00e9dica em um hospital de Kolkata.Leia mais (08/19/2024 - 13h32)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/torcidas-rivais-no-futebol-da-india-se-unem-para-protestar-contra-estupro-e-assassinato-de-medica.shtml"
 },
 {
  "title": "Thierry Henry deixa comando da sele\u00e7\u00e3o sub-21 da Fran\u00e7a ap\u00f3s prata nas Olimp\u00edadas",
  "summary": "Thierry Henry decidiu deixar o comando da sele\u00e7\u00e3o sub-21 da Fran\u00e7a ap\u00f3s a conquista da medalha de prata nos Jogos Ol\u00edmpicos de Paris-2024, anunciou a Federa\u00e7\u00e3o Francesa de Futebol (FFF) nesta segunda-feira (19). O ex-atacante de 47 anos, que estava no cargo desde agosto do ano passado e tinha contrato at\u00e9 junho de 2025, tomou esta decis\u00e3o \"por motivos pessoais\", explicou a FFF.Leia mais (08/19/2024 - 11h55)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/thierry-henry-deixa-comando-da-selecao-sub-21-da-franca-apos-prata-nas-olimpiadas.shtml"
 },
 {
  "title": "Ouro ol\u00edmpico da It\u00e1lia no v\u00f4lei gera pol\u00eamica sobre nacionalidade",
  "summary": "A equipe ol\u00edmpica feminina de v\u00f4lei da It\u00e1lia emocionou a na\u00e7\u00e3o quando derrotou os Estados Unidos para ganhar uma medalha de ouro -a primeira nessa categoria.Leia mais (08/19/2024 - 11h23)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/ouro-olimpico-da-italia-no-volei-gera-polemica-sobre-nacionalidade.shtml"
 },
 {
  "title": "Patryck, do S\u00e3o Paulo, passar\u00e1 a noite internado ap\u00f3s bater a cabe\u00e7a",
  "summary": "O lateral Patryck Lanza, do S\u00e3o Paulo, sofreu um choque de cabe\u00e7a durante o cl\u00e1ssico contra o Palmeiras neste domingo (18), pelo Campeonato Brasileiro, e precisou deixar o Allianz Parque de ambul\u00e2ncia.Leia mais (08/18/2024 - 20h42)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/patrick-do-sao-paulo-passara-a-noite-internado-apos-bater-a-cabeca.shtml"
 },
 {
  "title": "Tem gra\u00e7a ver o mesmo filme 5 vezes?",
  "summary": "Desde 2021 tem sido assim: v\u00e1rios protagonistas e apenas um ator principal, Oscar no papo, \u00e0s vezes com suspense, outras daqueles filmes que voc\u00ea j\u00e1 sabe o final na primeira cena.Leia mais (08/18/2024 - 19h01)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/jucakfouri/2024/08/tem-graca-ver-o-mesmo-filme-5-vezes.shtml"
 },
 {
  "title": "Torcedor do Boca Juniors acusado de racismo em jogo contra Cruzeiro \u00e9 detido",
  "summary": "Um torcedor do Boca Juniors foi detido ap\u00f3s fazer gestos racistas e discriminat\u00f3rios contra torcedores do Cruzeiro, no jogo de ida das oitavas de final da Copa Sul-Americana, no est\u00e1dio La Bombonera.Leia mais (08/18/2024 - 18h19)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/torcedor-do-boca-juniors-acusado-de-racismo-em-jogo-contra-cruzeiro-e-detido.shtml"
 },
 {
  "title": "Conhe\u00e7a as regras das modalidades paral\u00edmpicas em que o Brasil \u00e9 mais vitorioso",
  "summary": "Na hist\u00f3ria dos Jogos Paral\u00edmpicos, o Brasil j\u00e1 conquistou um total de 373 medalhas, sendo 109 delas de ouro, 132 de prata e 132 de bronze.Leia mais (08/18/2024 - 17h30)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/conheca-as-regras-das-modalidades-paralimpicas-em-que-o-brasil-e-mais-vitorioso.shtml"
 },
 {
  "title": "Brasil ter\u00e1 maior delega\u00e7\u00e3o feminina de sua hist\u00f3ria nas Paralimp\u00edadas em Paris",
  "summary": "Com o encerramento dos Jogos Ol\u00edmpicos de Paris, os holofotes se voltam agora para as Paralimp\u00edadas, que tamb\u00e9m acontecem na capital francesa entre 28 de agosto e 8 de setembro.Leia mais (08/18/2024 - 16h01)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/brasil-tera-maior-delegacao-feminina-de-sua-historia-nas-paralimpiadas-em-paris.shtml"
 },
 {
  "title": "Brasileiro perde t\u00edtulo do boxe ap\u00f3s nocautear argentino ap\u00f3s sino",
  "summary": "O boxeador brasileiro Carlos Henrique Rodrigues da Silva, mais conhecido como Carlos Henrique Pitbull, perdeu a disputa pelo t\u00edtulo do WBO Latino, ap\u00f3s ser desclassificado por nocautear o argentino Carlos Mar\u00eda Alan\u00eds fora do tempo permitido da luta.Leia mais (08/18/2024 - 15h18)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/brasileiro-perde-titulo-do-boxe-apos-nocautear-argentino-apos-sino.shtml"
 },
 {
  "title": "Juventus se entrega ao 'efeito Motta' e espera retorno \u00e0 Champions",
  "summary": "Na temporada passada, Thiago Motta foi o t\u00e9cnico em alta na It\u00e1lia por seu excelente trabalho com o Bologna, levando o time \u00e0 Champions League. A Juventus contratou o \u00edtalo-brasileiro para reverter seu ritmo err\u00e1tico nos \u00faltimos anos.Leia mais (08/18/2024 - 14h30)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/juventus-se-entrega-ao-efeito-motta-e-espera-retorno-a-champions.shtml"
 },
 {
  "title": "Silvio Santos n\u00e3o era da bola, mas batia um bol\u00e3o aos domingos",
  "summary": "\"L\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1! L\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1! L\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1! Agora \u00e9 hora, de alegria... vamos sorrir e cantar. Do mundo n\u00e3o se leva nada... vamos sorrir e cantar. Silvio Santos vem a\u00ed, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, l\u00e1, Silvio Santos vem a\u00ed!\"Leia mais (08/18/2024 - 08h01)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/blogs/o-mundo-e-uma-bola/2024/08/silvio-santos-nao-era-da-bola-mas-batia-um-bolao-aos-domingos.shtml"
 },
 {
  "title": "'A gente est\u00e1 dando a cara a tapa para mais meninas se sentirem representadas', diz Nat\u00e1lia Lara, narradora da Globo",
  "summary": "Nome em ascens\u00e3o dentro da Globo, a narradora Nat\u00e1lia Lara, 30, ouviu de mais de um professor na faculdade de r\u00e1dio e TV e no curso de locu\u00e7\u00e3o que fez ap\u00f3s a gradua\u00e7\u00e3o que tinha uma voz boa para fazer narra\u00e7\u00f5es esportivas. Mas ouviu tamb\u00e9m que era uma \u00e1rea dif\u00edcil, afinal, n\u00e3o existiam mulheres na fun\u00e7\u00e3o.Leia mais (08/17/2024 - 23h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2024/08/a-gente-esta-dando-a-cara-a-tapa-para-mais-meninas-se-sentirem-representadas-diz-natalia-lara-narradora-da-globo.shtml"
 },
 {
  "title": "Corinthians e Fluminense fazem homenagem a Silvio Santos",
  "summary": "O apresentador Silvio Santos tinha dois clubes do cora\u00e7\u00e3o. Nascido no Rio Janeiro, cresceu torcendo para o Fluminense. Em S\u00e3o Paulo, onde construiu seu imp\u00e9rio no entretenimento, ele vibrava pelo Corinthians.Leia mais (08/17/2024 - 21h15)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/corinthians-e-fluminense-fazem-homenagem-a-silvio-santos.shtml"
 },
 {
  "title": "Sob protestos, Stock Car realiza primeira prova em circuito de rua de BH",
  "summary": "As pol\u00eamicas provas de rua da Stock Car em Belo Horizonte tiveram in\u00edcio neste s\u00e1bado (17), apesar das diversas tentativas para suspender o evento, diante de poss\u00edveis impactos negativos a unidades de pesquisa e tratamento de animais da UFMG (Universidade Federal de Minas Gerais).Leia mais (08/17/2024 - 17h24)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/sob-protestos-stock-car-realiz-primeira-prova-em-circuito-de-rua-de-bh.shtml"
 },
 {
  "title": "Aprender a ver",
  "summary": "Na quarta-feira (14), o Real Madrid, na estreia de Mbapp\u00e9, ganhou do Atalanta por 2 x 0, na decis\u00e3o da Supercopa da Europa. O franc\u00eas fez um gol e Valverde outro. Vinicius Junior e Bellingham foram os destaques da partida. Endrick, na reserva, n\u00e3o participou, apesar das muitas substitui\u00e7\u00f5es feitas por Carlo Ancelotti no final do jogo. Endrick ainda n\u00e3o \u00e9 o primeiro da fila no ataque.Leia mais (08/17/2024 - 16h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/tostao/2024/08/aprender-a-ver.shtml"
 },
 {
  "title": "Paris-24 pode ser marco de 'novo olhar' para medalhistas de prata e bronze",
  "summary": "\"Eu sei, ele est\u00e1 triste\". As palavras ditas por Heloisa de Mello Lartigau \u00e0 Folha, em 31 de julho de 1984, soavam como o perfeito resumo de uma trag\u00e9dia.Leia mais (08/17/2024 - 15h55)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/paris-24-pode-ser-marco-de-novo-olhar-para-medalhistas-de-prata-e-bronze.shtml"
 },
 {
  "title": "Mundo do esporte lamenta a morte de Silvio Santos: 'Legado imensur\u00e1vel'",
  "summary": "Clubes e personalidades do esporte usaram as redes sociais para manifestar suas homenagens ao apresentador Silvio Santos, que morreu neste s\u00e1bado (17) aos 93 anos. Tamb\u00e9m empres\u00e1rio, ele estava internado na UTI do hospital Albert Einstein, em S\u00e3o Paulo.Leia mais (08/17/2024 - 11h13)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/mundo-do-esporte-lamenta-a-morte-de-silvio-santos-legado-imensuravel.shtml"
 },
 {
  "title": "Eles matam cavalos, n\u00e3o matam?",
  "summary": "O calend\u00e1rio do futebol brasileiro deixou de privilegiar o futebol para real\u00e7ar a import\u00e2ncia da resist\u00eancia.Sobreviver \u00e0 maratona vale mais que jogar bem.Leia mais (08/17/2024 - 10h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/jucakfouri/2024/08/eles-matam-cavalos-nao-matam.shtml"
 },
 {
  "title": "Juiz que apitou derrota de Bia Ferreira em Paris \u00e9 afastado por suspeita de corrup\u00e7\u00e3o",
  "summary": "Dois \u00e1rbitros de boxe dos Jogos Ol\u00edmpicos de Paris-2024, Alisher Altayev e Yermek Suiyenish, ambos do Cazaquist\u00e3o, foram afastados por suspeita de corrup\u00e7\u00e3o, segundo o jornal brit\u00e2nico The Times. Eles participaram de cerca de 50 lutas, incluindo quatro com brasileiros. Um dos confrontos foi a semifinal de Bia Ferreira contra a irlandesa Kellie Harington, arbitrada por Suiyenish, na qual a brasileira foi derrotada.Leia mais (08/16/2024 - 19h53)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/juiz-que-apitou-derrota-de-bia-ferreira-em-paris-e-afastado-por-suspeita-de-corrupcao.shtml"
 },
 {
  "title": "'Renascer': jogo da sele\u00e7\u00e3o brasileira em dia de \u00faltimo cap\u00edtulo causa impasse na Globo",
  "summary": "A Globo vive um impasse muito forte nos bastidores por causa do \u00faltimo cap\u00edtulo de \"Renascer\", sua atual novela das nove. Marcado para ir ao ar no dia 6 de setembro, a novela pode ter suas emo\u00e7\u00f5es finais encurtadas ou at\u00e9 mesmo mudar de dia por causa da sele\u00e7\u00e3o brasileira.Leia mais (08/16/2024 - 17h15)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://f5.folha.uol.com.br/televisao/2024/08/renascer-jogo-da-selecao-brasileira-em-dia-de-ultimo-capitulo-causa-impasse-na-globo.shtml"
 },
 {
  "title": "Que esportes saem maiores e menores de Paris-2024?",
  "summary": "\"Post-Olympic blues\", ou tristeza p\u00f3s-Jogos Ol\u00edmpicos, existe. \u00c9 o termo usado quando atletas que viveram o auge da carreira em Olimp\u00edadas, de repente sentem a sensa\u00e7\u00e3o de falta de prop\u00f3sito quando o evento termina.Leia mais (08/16/2024 - 17h07)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/marina-izidro/2024/08/que-esportes-saem-maiores-e-menores-de-paris-2024.shtml"
 },
 {
  "title": "Como medalha nos EUA, h\u00e1 40 anos, transformou o v\u00f4lei brasileiro",
  "summary": "O v\u00f4lei de quadra brasileiro conquistou 12 medalhas nas \u00faltimas 11 edi\u00e7\u00f5es dos Jogos Ol\u00edmpicos -sendo a mais recente o bronze da sele\u00e7\u00e3o feminina em Paris-2024. O in\u00edcio dessa trajet\u00f3ria vitoriosa aconteceu 40 anos atr\u00e1s, em Los Angeles-1984, nos Estados Unidos. A conquista da medalha de prata, naquele ano, inspirou as gera\u00e7\u00f5es seguintes e transformou a estrutura da modalidade no pa\u00eds.Leia mais (08/16/2024 - 17h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/como-medalha-nos-eua-ha-40-anos-transformou-o-volei-brasileiro.shtml"
 },
 {
  "title": "Ginasta romena Ana Barbosu recebe medalha de bronze em Bucareste",
  "summary": "Depois de uma disputa que se estendeu at\u00e9 a CAS (Corte Arbitral do Esporte), a ginasta romena Ana Maria Barbosu recebeu nesta sexta-feira (16) a medalha de bronze por sua apresenta\u00e7\u00e3o na decis\u00e3o do solo dos Jogos Ol\u00edmpicos de Paris.Leia mais (08/16/2024 - 14h54)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/ginasta-romena-ana-barbosu-recebe-medalha-de-bronze-em-bucareste.shtml"
 },
 {
  "title": "Paris-2024 exaltou bar\u00e3o de Coubertin e mulheres, sem ver contradi\u00e7\u00e3o",
  "summary": "A organiza\u00e7\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos de Paris, encerrados no domingo (11), fez da paridade de g\u00eanero uma de suas bandeiras. Fez tamb\u00e9m do bar\u00e3o Pierre de Coubertin uma figura central das celebra\u00e7\u00f5es, embora ele n\u00e3o fosse exatamente um entusiasta da presen\u00e7a das mulheres nas competi\u00e7\u00f5es esportivas.Leia mais (08/16/2024 - 13h59)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/paris-2024-exaltou-barao-de-coubertin-e-mulheres-sem-ver-contradicao.shtml"
 },
 {
  "title": "Medalha \u00e9 medalha, mas no \u00edntimo umas valem mais que outras",
  "summary": "Menos de tr\u00eas semanas depois de ter sido apresentado pelo Real Madrid, Endrick, 18, ganhou seu primeiro t\u00edtulo.Leia mais (08/16/2024 - 07h05)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/blogs/o-mundo-e-uma-bola/2024/08/medalha-e-medalha-mas-umas-valem-mais-no-intimo-que-outras.shtml"
 },
 {
  "title": "Morre jornalista esportivo F\u00e1bio Ser\u00f3dio, aos 59 anos",
  "summary": "Morreu nesta quinta-feira (15) o jornalista F\u00e1bio Ser\u00f3dio, aos 59 anos. Profissional com longa carreira no r\u00e1dio esportivo, ele foi v\u00edtima de um c\u00e2ncer no c\u00e9rebro, doen\u00e7a que ele descobriu em novembro de 2023.Leia mais (08/15/2024 - 19h45)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/morre-jornalista-esportivo-fabio-serodio-aos-59-anos.shtml"
 },
 {
  "title": "PSG tenta manter sua hegemonia na Fran\u00e7a sem Mbapp\u00e9",
  "summary": "Pela primeira vez desde a temporada 2017-2018, o Paris Saint-Germain inicia sua trajet\u00f3ria na Ligue 1 sem Kylian Mbapp\u00e9. O astro franc\u00eas trocou o time parisiense pelo Real Madrid, pelo qual ele estreou na quarta-feira (14) j\u00e1 com a conquista da Supercopa da Europa -campe\u00e3o da Champions, o clube espanhol bateu a Atalanta, vencedora da Liga Europa, no embate pela primeira ta\u00e7a da temporada.Leia mais (08/15/2024 - 18h25)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/psg-tenta-manter-sua-hegemonia-na-franca-sem-mbappe.shtml"
 },
 {
  "title": "'N\u00e3o sabia que abriria a porta para tanto \u00f3dio', diz australiana que levou nota zero no breaking em Paris",
  "summary": "A australiana Rachael Gunn, conhecida como Raygun, n\u00e3o imaginava que sua participa\u00e7\u00e3o na estreia do breaking nas Olimp\u00edadas, nos Jogos de Paris-2024, fosse trazer tanto \u00f3dio para ela e sua fam\u00edlia. Raygun acabou atraindo uma fama que n\u00e3o gostaria depois de receber uma nota zero em todas as suas disputas.Leia mais (08/15/2024 - 17h18)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/vem-sendo-bem-dificil-diz-australiana-que-levou-nota-zero-no-breaking-em-paris.shtml"
 },
 {
  "title": "Globo tenta comprar jogo da NFL no Brasil em setembro, mas desiste ap\u00f3s altos valores",
  "summary": "A NFL ofereceu \u00e0 Globo os direitos de transmiss\u00e3o do jogo entre Philadelphia Eagles e Green Bay Packers, partida da semana 1 da NFL, a liga de futebol americano, que vai acontecer no Brasil no pr\u00f3ximo dia 6 de setembro, na Neo Qu\u00edmica Arena, em S\u00e3o Paulo.Leia mais (08/15/2024 - 15h30)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://f5.folha.uol.com.br/televisao/2024/08/globo-tenta-comprar-jogo-da-nfl-no-brasil-em-setembro-mas-desiste-apos-altos-valores.shtml"
 },
 {
  "title": "O futebol anda muito estranho",
  "summary": "O Fluminense acabou eliminado da Copa do Brasil, pelo Juventude, mesmo jogando a partida de volta no Maracan\u00e3 e houve torcedor tricolor, se n\u00e3o feliz, ao menos aliviado, porque assim o time pode se concentrar em n\u00e3o ser rebaixado no Campeonato Brasileiro.Leia mais (08/15/2024 - 13h14)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/jucakfouri/2024/08/o-futebol-anda-muito-estranho.shtml"
 },
 {
  "title": "Bia Souza desfilar\u00e1 no 7 de Setembro ao lado de medalhistas militares",
  "summary": "Medalhistas dos Jogos de Paris que fazem parte do Programa Atletas de Alto Rendimento (Paar), coordenado pelo Minist\u00e9rio da Defesa, participar\u00e3o do desfile de 7 de Setembro que ocorrer\u00e1 na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia.Leia mais (08/15/2024 - 11h27)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2024/08/bia-souza-desfilara-no-7-de-setembro-ao-lado-de-medalhistas-militares.shtml"
 },
 {
  "title": "Quatro pessoas s\u00e3o presas por ataque a pai de Lamine Yamal",
  "summary": "Quatro pessoas foram detidas ap\u00f3s o esfaqueamento do pai do jogador Lamine Yamal, confirmou a pol\u00edcia local \u00e0 AFP nesta quinta-feira (15).Leia mais (08/15/2024 - 10h22)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/quatro-pessoas-sao-presas-por-ataque-a-pai-de-lamine-yamal.shtml"
 },
 {
  "title": "Atirador turco que teve gesto replicado por campe\u00f5es diz que, por dentro, sentia uma tempestade",
  "summary": "A fama que o discreto atirador turco Yusuf Dikec ganhou nas Olimp\u00edadas foi al\u00e9m da prata conquistada na disputa por equipes mistas da pistola de ar 10 m ?junto a Sevval Ilayda Tarhan. Sua pose apontando para o alvo, com \u00f3culos comuns, rel\u00f3gio, protetor auricular e nenhum outro adorno, virou uma marca e foi reproduzido por outros atletas em Paris, como o sueco Armand Duplantis, que bateu o recorde mundial com tranquilidade no salto com vara.Leia mais (08/15/2024 - 07h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/atirador-turco-que-teve-gesto-replicado-por-campeoes-diz-que-por-dentro-sentia-uma-tempestade.shtml"
 },
 {
  "title": "Mbapp\u00e9 estreia com gol, Real Madrid bate Atalanta e fatura Supercopa da Uefa",
  "summary": "Mbapp\u00e9 estreou nesta quarta-feira (14) pelo Real Madrid marcando seu primeiro gol pela equipe espanhola e ajudando o time multicampe\u00e3o a conquistar a sexta ta\u00e7a da Supercopa da Uefa (Uni\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es Europeias de Futebol) ao derrotar o time italiano da Atalanta por 2 a 0, em partida realizada no Est\u00e1dio Nacional de Vars\u00f3via, na Pol\u00f4nia.Leia mais (08/14/2024 - 17h51)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/em-estreia-de-mbappe-real-madrid-bate-atalanta-e-fatura-supercopa-da-uefa.shtml"
 },
 {
  "title": "Compra do clube portugu\u00eas Leix\u00f5es pelo Flamengo est\u00e1 perto de ser anunciada",
  "summary": "O Flamengo e o Leix\u00f5es Sport Club, de Portugal, est\u00e3o muito pr\u00f3ximos de concluir uma parceria que est\u00e1 agitando o mundo do futebol portugu\u00eas. A meta do clube carioca \u00e9 levar o time lusitano de volta \u00e0 elite do futebol do pa\u00eds e, em cinco anos, disputar a Champions League.Leia mais (08/14/2024 - 17h43)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/compra-do-clube-portugues-leixoes-pelo-flamengo-esta-perto-de-ser-anunciada.shtml"
 },
 {
  "title": "\u00c1rabes acenam a Vini Jr. com 13 vezes o sal\u00e1rio pago pelo Real Madrid; proposta n\u00e3o foi oficializada",
  "summary": "O acordo para levar Vinicius Junior \u00e0 Ar\u00e1bia Saudita \u00e9 considerado dif\u00edcil para esta janela de transfer\u00eancias. Ele ganharia R$ 6 bilh\u00f5es (1 bilh\u00e3o de euros) entre sal\u00e1rio, b\u00f4nus e premia\u00e7\u00f5es pelo per\u00edodo que iria at\u00e9 junho de 2029 -ou seja, R$ 1,2 bi (200 milh\u00f5es de euros) por ano no Al Ahli, time em que o brasileiro Roberto Firmino tamb\u00e9m atua. O montante \u00e9 13 vezes o que est\u00e1 previsto para ele receber no Real Madrid at\u00e9 junho de 2027 (a m\u00e9dia \u00e9 de 15 milh\u00f5es de euros por temporada).Leia mais (08/14/2024 - 16h48)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/arabes-acenam-a-vini-jr-com-13-vezes-o-salario-pago-pelo-real-madrid-proposta-nao-foi-oficializada.shtml"
 },
 {
  "title": "Por que J.K. Rowling e Elon Musk estariam entre alvos de processo movido por boxeadora argelina",
  "summary": "A boxeadora Imane Khelif entrou com uma a\u00e7\u00e3o judicial por ser v\u00edtima de um suposto cyberbullying durante as Olimp\u00edadas de Paris 2024. No processo, estariam a autora J.K. Rowling e o dono do X, antigo Twitter, Elon Musk.Leia mais (08/14/2024 - 15h48)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/por-que-jk-rowling-e-elon-musk-estariam-entre-alvos-de-processo-movido-por-boxeadora-argelina.shtml"
 },
 {
  "title": "'Precisamos de mais estabilidade' para buscar o ouro em Los Angeles, diz Rosamaria",
  "summary": "Prata em T\u00f3quio-2020 e bronze em Paris-2024, a jogadora Rosamaria afirmou que a sele\u00e7\u00e3o feminina precisa de mais estabilidade para alcan\u00e7ar o t\u00e3o sonhado ouro ol\u00edmpico em Los Angeles-2028, com um trabalho voltado \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de les\u00f5es das atletas.Leia mais (08/14/2024 - 15h11)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/precisamos-de-mais-estabilidade-para-buscar-o-ouro-em-los-angeles-diz-rosamaria.shtml"
 },
 {
  "title": "Holand\u00eas condenado por estupro considera desistir do v\u00f4lei de praia ap\u00f3s cr\u00edticas nas Olimp\u00edadas",
  "summary": "O jogador holand\u00eas de v\u00f4lei de praia Steven van de Velde, condenado por estupro, diz que considerar\u00e1 abandonar o esporte se sua participa\u00e7\u00e3o em torneios internacionais continuar a encontrar obje\u00e7\u00f5es.Leia mais (08/14/2024 - 13h59)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/holandes-condenado-por-estupro-considera-desistir-do-volei-de-praia-apos-criticas-nas-olimpiadas.shtml"
 },
 {
  "title": "Italiana Valentina Petrillo ser\u00e1 primeira atleta trans nas Paralimp\u00edadas",
  "summary": "Valentina Petrillo, 50, est\u00e1 prestes a se tornar a primeira atleta abertamente transg\u00eanero a participar dos Jogos Paral\u00edmpicos, depois que a velocista com defici\u00eancia visual foi selecionada para representar a It\u00e1lia nas provas de 200 e 400 metros femininos em Paris.Leia mais (08/14/2024 - 13h44)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/italiana-valentina-petrillo-sera-primeira-atleta-trans-nas-paralimpiadas.shtml"
 },
 {
  "title": "Atleta franc\u00eas que participou dos Jogos de Paris \u00e9 suspenso por mensagens de \u00f3dio",
  "summary": "Muhammad Abdallah Kounta, membro da equipe francesa de atletismo que participou dos Jogos Ol\u00edmpicos de Paris-2024, foi suspenso nesta quarta-feira (14) pela federa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds por ter publicado e compartilhado mensagens de incita\u00e7\u00e3o ao \u00f3dio nas redes sociais.Leia mais (08/14/2024 - 13h18)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/atleta-frances-que-participou-dos-jogos-de-paris-e-suspenso-por-mensagens-de-odio.shtml"
 },
 {
  "title": "'Podemos usar o que a gente quiser': Duda enaltece shorts e top na conquista do ouro ol\u00edmpico",
  "summary": "Al\u00e9m de recolocar o Brasil no lugar mais alto do p\u00f3dio no v\u00f4lei de praia feminino nas Olimp\u00edadas ap\u00f3s 28 anos, a dupla Ana Patr\u00edcia e Duda tamb\u00e9m fez hist\u00f3ria por outro motivo.Leia mais (08/14/2024 - 12h25)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/podemos-usar-o-que-a-gente-quiser-duda-enaltece-shorts-e-top-na-conquista-do-ouro-olimpico.shtml"
 },
 {
  "title": "Colombianos que moram no Brasil s\u00e3o condenados na Fran\u00e7a por roubos durante Jogos Ol\u00edmpicos",
  "summary": "Tr\u00eas homens e uma mulher de origem colombiana foram condenados na \u00faltima segunda-feira (12) a dois anos de pris\u00e3o pelo tribunal correcional de Bobigny, na Fran\u00e7a, por m\u00faltiplos roubos nas instala\u00e7\u00f5es ol\u00edmpicas. Dois deles moram no Brasil.Leia mais (08/14/2024 - 11h40)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/colombianos-que-moram-no-brasil-sao-condenados-na-franca-por-roubos-durante-jogos-olimpicos.shtml"
 },
 {
  "title": "MP franc\u00eas anuncia investiga\u00e7\u00e3o de ciberbullying contra Imane Khelif, envolvida em pol\u00eamica de g\u00eanero",
  "summary": "As autoridades francesas iniciaram uma investiga\u00e7\u00e3o ap\u00f3s uma den\u00fancia de ciberbullying apresentada pela boxeadora argelina Imane Khelif, medalha de ouro nos Jogos Ol\u00edmpicos de Paris-2024, v\u00edtima de uma pol\u00eamica de g\u00eanero, informou o Minist\u00e9rio P\u00fablico da capital francesa nesta quarta-feira (14).Leia mais (08/14/2024 - 10h08)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/mp-frances-anuncia-investigacao-de-ciberbullying-contra-imane-khelif-envolvida-em-polemica-de-genero.shtml"
 },
 {
  "title": "Ap\u00f3s sucesso com Paulista, YouTube faz proposta para transmitir Brasileir\u00e3o em 2025",
  "summary": "O YouTube formalizou na \u00faltima ter\u00e7a-feira (13) uma proposta pelos direitos de transmiss\u00e3o do Campeonato Brasileiro para a Liga Forte Uni\u00e3o. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 exibir um jogo por rodada e repetir o sucesso alcan\u00e7ado com o Campeonato Paulista.Leia mais (08/14/2024 - 06h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://f5.folha.uol.com.br/televisao/2024/08/apos-sucesso-com-paulista-youtube-faz-proposta-para-transmitir-brasileirao-em-2025.shtml"
 },
 {
  "title": "John Lennon e a final do v\u00f4lei de praia nas Olimp\u00edadas",
  "summary": "Durante a final do v\u00f4lei de praia feminino nas Olimp\u00edadas, entre Brasil e Canad\u00e1, duas jogadoras entraram em atrito e, imediatamente, o DJ colocou a maravilhosa m\u00fasica \"Imagine\", de John Lennon, que j\u00e1 tinha sido tocada na cerim\u00f4nia de abertura.Leia mais (08/13/2024 - 17h43)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/tostao/2024/08/john-lennon-e-a-final-do-volei-de-praia-nas-olimpiadas.shtml"
 },
 {
  "title": "Jogadora russa de xadrez \u00e9 acusada de envenenar rival com merc\u00fario em competi\u00e7\u00e3o",
  "summary": "Uma das grandes pot\u00eancias mundiais do xadrez, a R\u00fassia foi abalada neste m\u00eas com uma tentativa de envenenamento no campeonato do Daguest\u00e3o. C\u00e2mera de seguran\u00e7a da sala onde os duelos seriam disputados flagrou o momento em que a jogadora Amina Abakarova, 40, natural do Daguest\u00e3o, parece jogar um l\u00edquido desconhecido nas pe\u00e7as que seriam usadas por uma advers\u00e1ria, Umaiganat Osmanova, 30, de Kaspiysk.Leia mais (08/13/2024 - 15h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/jogadora-russa-de-xadrez-e-acusada-de-envenenar-rival-com-mercurio-em-competicao.shtml"
 },
 {
  "title": "Recurso de ginasta dos EUA para n\u00e3o ter de devolver bronze \u00e9 negado por tribunal",
  "summary": "A USA Gymnastics, \u00f3rg\u00e3o americano de gin\u00e1stica, disse na segunda-feira (12) que um painel de arbitragem n\u00e3o reconsiderar\u00e1 uma decis\u00e3o pedindo \u00e0 ginasta Jordan Chiles para devolver a medalha de bronze que lhe foi concedida na gin\u00e1stica art\u00edstica no exerc\u00edcio de solo nos Jogos Ol\u00edmpicos de Paris.Leia mais (08/13/2024 - 13h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/recurso-de-ginasta-dos-eua-para-nao-ter-de-devolver-bronze-e-negado-por-tribunal.shtml"
 },
 {
  "title": "Bandeira ol\u00edmpica chega a Los Angeles e, com ela, a 'press\u00e3o' para 2028",
  "summary": "A bandeira ol\u00edmpica chegou na segunda-feira (12) a Los Angeles, cidade que tem quatro anos para organizar Jogos capazes de fazer frente ao espet\u00e1culo oferecido por Paris.Leia mais (08/13/2024 - 12h26)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/bandeira-olimpica-chega-a-los-angeles-e-com-ela-a-pressao-para-2028.shtml"
 },
 {
  "title": "Jogos mudam top 10 de 'atletas influenciadores' do Brasil",
  "summary": "\"O esporte ol\u00edmpico n\u00e3o \u00e9 uma coisa valorizada. Cara, o dia que eu parar de saltar, zero, se vira. O que \u00e9 que tu tem depois? E essa \u00e9 a import\u00e2ncia das redes sociais, n\u00e9? Disso que t\u00e1 acontecendo. Porque tu consegue acabar trabalhando essa parte.\"Leia mais (08/13/2024 - 11h47)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/jogos-mudam-top-10-de-atletas-influenciadores-do-brasil.shtml"
 },
 {
  "title": "De quem quase nada se espera, a prata deixa um sabor quase dourado",
  "summary": "Antes do in\u00edcio dos Jogos Ol\u00edmpicos de Paris, escrevi que a sele\u00e7\u00e3o feminina de futebol jogaria a competi\u00e7\u00e3o para restaurar a imagem arranhada pela p\u00e9ssima performance na Copa do Mundo de 2023, elimina\u00e7\u00e3o na primeira fase.Leia mais (08/13/2024 - 07h01)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/blogs/o-mundo-e-uma-bola/2024/08/de-quem-quase-nada-se-espera-a-prata-deixa-um-sabor-quase-dourado.shtml"
 },
 {
  "title": "Come\u00e7a a corrida para suceder Thomas Bach na presid\u00eancia do COI",
  "summary": "N\u00e3o \u00e9 surpreendente que o brit\u00e2nico Sebastian Coe tenha sido o primeiro a tocar no assunto: o presidente da World Athletics (a federa\u00e7\u00e3o internacional de atletismo) admitiu no domingo (11) que pensa em disputar a presid\u00eancia do COI (Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional).Leia mais (08/13/2024 - 07h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/comeca-a-corrida-para-suceder-thomas-bach-na-presidencia-do-coi.shtml"
 },
 {
  "title": "Coment\u00e1rio de Fernanda Gentil sobre proibi\u00e7\u00e3o de mulheres no futebol \u00e9 verdadeiro",
  "summary": "As Olimp\u00edadas de Paris acabaram, mas a desinforma\u00e7\u00e3o n\u00e3o para de circular. Na semana passada, antes mesmo de conquistar a medalha de prata, um coment\u00e1rio na Caz\u00e9TV gerou d\u00favidas e coment\u00e1rios enganosos nas redes sociais.Leia mais (08/12/2024 - 22h46)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/comentario-de-fernanda-gentil-sobre-proibicao-de-mulheres-no-futebol-e-verdadeiro.shtml"
 },
 {
  "title": "Veja como ficou a corrida hist\u00f3rica pelo ouro nas Olimp\u00edadas com os resultados de Paris",
  "summary": "Foi por muito pouco que os Estados Unidos n\u00e3o viram a China terminar as Olimp\u00edadas de Paris \u00e0 frente no total de medalhas de ouro conquistadas. O empate com 40 ouros veio na decis\u00e3o do \u00faltimo p\u00f3dio antes do encerramento no domingo (11), quando a sele\u00e7\u00e3o feminina de basquete americana venceu as donas da casa com apenas um ponto de diferen\u00e7a.Leia mais (08/12/2024 - 19h35)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/veja-como-ficou-a-corrida-historica-pelo-ouro-nas-olimpiadas-com-os-resultados-de-paris.shtml"
 },
 {
  "title": "Enquanto espero as Paralimp\u00edadas, um balan\u00e7o particular das Olimp\u00edadas",
  "summary": "Pareceu estranho acordar de manh\u00e3 sem um shido ou ligar a TV francesa sem um comentarista perdendo a voz de tanto gritar \"oui, oui oui\". Foi uma segunda-feira de ressaca ol\u00edmpica, sem \"Marselhesa\" ou fan zone lotada em Paris.Leia mais (08/12/2024 - 19h02)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/sandromacedo/2024/08/enquanto-espero-as-paralimpiadas-um-balanco-particular-das-olimpiadas.shtml"
 },
 {
  "title": "Vinicius J\u00fanior est\u00e1 aberto a oferta saudita de R$ 6 bilh\u00f5es",
  "summary": "O atacante Vinicius J\u00fanior, 24, do Real Madrid, est\u00e1 aberto a uma oferta de mais de 1 bilh\u00e3o de euros (R$ 6 bilh\u00f5es) da Ar\u00e1bia Saudita, disseram fontes pr\u00f3ximas ao jogador \u00e0 Reuters nesta segunda-feira (12).Leia mais (08/12/2024 - 17h52)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/vinicius-junior-esta-aberto-a-oferta-saudita-de-r-6-bilhoes.shtml"
 },
 {
  "title": "Paris se prepara para o 'jogo da volta' com as Paralimp\u00edadas",
  "summary": "O \"jogo de ida\" terminou, \u00e9 hora do \"jogo de volta\". \u00c9 assim que Tony Estanguet, o presidente de Paris-2024, encara a transi\u00e7\u00e3o entre os Jogos Ol\u00edmpicos, encerrados no domingo (11), e as Paralimp\u00edadas, que v\u00e3o de 28 de agosto a 8 de setembro.Leia mais (08/12/2024 - 13h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/paris-se-prepara-para-o-jogo-da-volta-com-as-paralimpiadas.shtml"
 },
 {
  "title": "Como os atletas lidam com a tristeza p\u00f3s-Olimp\u00edadas",
  "summary": "Atletas brit\u00e2nicos voltando para casa das Olimp\u00edadas de Paris tiveram a oportunidade de se inscrever no \"descompress\u00e3o de desempenho\", um sistema de apoio desenvolvido durante a pandemia para ajudar os atletas de elite a lidar com o repentino choque de n\u00e3o ter mais um objetivo claro.Leia mais (08/12/2024 - 10h53)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/como-os-atletas-lidam-com-a-tristeza-pos-olimpiadas.shtml"
 },
 {
  "title": "Os bastidores da 'ca\u00e7a ao tesouro' pela hist\u00f3ria ol\u00edmpica",
  "summary": "Eles se conheceram em vesti\u00e1rios. Eles se conheceram em su\u00edtes. Eles se conheceram em corredores. As intera\u00e7\u00f5es geralmente eram breves.Leia mais (08/12/2024 - 08h30)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/os-bastidores-da-caca-ao-tesouro-pela-historia-olimpica.shtml"
 },
 {
  "title": "O maior medalhista ol\u00edmpico",
  "summary": "Como em nenhuma outra edi\u00e7\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos, os atletas tributaram a Deus suas jornadas at\u00e9 os Jogos, suas supera\u00e7\u00f5es e suas conquistas. Rebeca Andrade, aclamada como rainha do solo por ningu\u00e9m menos que Simone Biles, fez quest\u00e3o de testemunhar que Deus \"est\u00e1 fazendo coisas incr\u00edveis que eu jamais poderia imaginar.\"Leia mais (08/12/2024 - 08h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/o-maior-medalhista-olimpico.shtml"
 },
 {
  "title": "Podcast: jornalistas na Fran\u00e7a fazem balan\u00e7o das Olimp\u00edadas de Paris-2024",
  "summary": "Uma cerim\u00f4nia festiva e musical encerrou neste domingo (11) as Olimp\u00edadas de Paris-2024 -o evento foi no Stade de France, depois de a abertura ter inovado com atra\u00e7\u00f5es ao longo do rio Sena. O rio foi um dos marcos dos Jogos, ao passar por um processo de despolui\u00e7\u00e3o e receber tamb\u00e9m disputas esportivas, ainda que com percal\u00e7os ligados \u00e0 qualidade da \u00e1gua.Leia mais (08/12/2024 - 05h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/podcasts/2024/08/podcast-jornalistas-na-franca-fazem-balanco-das-olimpiadas-de-paris-2024.shtml"
 },
 {
  "title": "Caz\u00e9TV alcan\u00e7a 127 milh\u00f5es nas redes com Olimp\u00edadas e diz n\u00e3o competir com TV Globo",
  "summary": "A disputa entre a ginasta brasileira Rebeca Andrade e a norte-americana Simone Biles pelo ouro na final individual foi o evento de maior alcance da Caz\u00e9TV nestas Olimp\u00edadas, chegando a 3,8 milh\u00f5es de pessoas.Leia mais (08/11/2024 - 23h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2024/08/cazetv-alcanca-127-milhoes-nas-redes-com-olimpiadas-e-diz-nao-competir-com-tv-globo.shtml"
 },
 {
  "title": "Brasil tem menor PIB per capita entre os 15 pa\u00edses com mais medalhas em Paris",
  "summary": "L\u00edder no n\u00famero de ouros e de medalhas nos Jogos de Paris, os Estados Unidos est\u00e3o entre os pa\u00edses mais ricos do mundo e da participa\u00e7\u00e3o ol\u00edmpica, com investimento estrutural no esporte. O pa\u00eds tem o melhor desempenho na r\u00e9gua de riqueza e medalhas.Leia mais (08/11/2024 - 23h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/brasil-tem-menor-pib-per-capita-entre-os-15-paises-com-mais-medalhas-em-paris.shtml"
 },
 {
  "title": "Festa de encerramento troca ousadia por formalidade e confus\u00e3o",
  "summary": "Paris trocou a ousadia e a grandiosidade da abertura por uma cerim\u00f4nia de encerramento mal costurada, que oscilou entre o protocolar e o confuso.Leia mais (08/11/2024 - 20h03)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/festa-de-encerramento-troca-ousadia-por-formalidade-e-confusao.shtml"
 },
 {
  "title": "Rosa Magalh\u00e3es paira sobre Jogos Ol\u00edmpicos de Paris da abertura ao encerramento",
  "summary": "Rosa Magalh\u00e3es morreu aos 77 anos, no \u00faltimo dia 25, v\u00e9spera da cerim\u00f4nia de abertura dos Jogos Ol\u00edmpicos de Paris. Na solenidade que inaugurou o megaevento esportivo, foi lembrada com rever\u00eancia em todos os ve\u00edculos que fizeram as transmiss\u00f5es oficiais para o Brasil da festa realizada no rio Sena.Leia mais (08/11/2024 - 19h55)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/rosa-magalhaes-paira-sobre-jogos-olimpicos-de-paris-da-abertura-ao-encerramento.shtml"
 },
 {
  "title": "Federa\u00e7\u00e3o de gin\u00e1stica dos EUA contesta decis\u00e3o que tirou bronze de Jordan Chiles",
  "summary": "A USA Gymnastics, \u00f3rg\u00e3o americano de gin\u00e1stica, solicitou ao Tribunal Arbitral do Esporte (CAS, na sigla em ingl\u00eas), a revis\u00e3o da decis\u00e3o deste s\u00e1bado (10) que retirou o bronze ol\u00edmpico da ginasta Jordan Chiles.Leia mais (08/11/2024 - 19h16)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/federacao-de-ginastica-dos-eua-contesta-decisao-que-tirou-bronze-de-jordan-chiles.shtml"
 },
 {
  "title": "De sunga colorida a mascote, relembre momentos engra\u00e7ados das Olimp\u00edadas de Paris",
  "summary": "As Olimp\u00edadas de Paris trouxeram momentos marcantes, emocionantes e pol\u00edticos. No evento esportivo, os atletas ganham destaque pelos seus desempenhos, conquistas de medalhas e tamb\u00e9m por situa\u00e7\u00f5es inusitadas.Leia mais (08/11/2024 - 19h13)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/de-sunga-colorida-a-mascote-relembre-momentos-engracados-das-olimpiadas-de-paris.shtml"
 },
 {
  "title": "G\u00eanio \u00e9 g\u00eanio",
  "summary": "Qual era o maior nome do Dream Team-2024 em Paris?Leia mais (08/11/2024 - 18h27)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/jucakfouri/2024/08/genio-e-genio.shtml"
 },
 {
  "title": "Paris foi uma festa",
  "summary": "Uma modalidade antiga e amada pelos parisienses foi deixada de lado durante as Olimp\u00edadas: sentar nas cal\u00e7adas dos caf\u00e9s, com as cadeiras posicionadas de frente para a rua, observando o que se passa diante dos olhos em movimentadas avenidas, pra\u00e7as e bulevares.Leia mais (08/11/2024 - 18h19)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/sandromacedo/2024/08/paris-foi-uma-festa.shtml"
 },
 {
  "title": "Folha elege os destaques (sem Rebeca) e as decep\u00e7\u00f5es do Brasil em Paris-2024",
  "summary": "Qual foi o principal destaque do Brasil nas Olimp\u00edadas de Paris? E a maior decep\u00e7\u00e3o?Leia mais (08/11/2024 - 17h10)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/folha-elege-os-destaques-sem-rebeca-e-as-decepcoes-do-brasil-em-paris-2024.shtml"
 },
 {
  "title": "Conhe\u00e7a os novos esportes do programa ol\u00edmpico de Los Angeles-2028",
  "summary": "O programa ol\u00edmpico de Paris teve como destaque a estreia do breaking e do caiaque cross, al\u00e9m do novo formato da escalada esportiva -com competi\u00e7\u00f5es separadas para as modalidades boulder/guiada e velocidade.Leia mais (08/11/2024 - 16h56)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/conheca-os-novos-esportes-do-programa-olimpico-de-los-angeles-2028.shtml"
 },
 {
  "title": "Veja onde nasceram os 61 medalhistas brasileiros nas Olimp\u00edadas Paris-2024",
  "summary": "A conquista das 20 medalhas do pa\u00eds nas Olimp\u00edadas Paris-2024 (3 de ouro, 7 de prata e 10 de bronze) teve a participa\u00e7\u00e3o de 61 atletas em 11 modalidades esportivas diferentes.Leia mais (08/11/2024 - 16h40)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/veja-onde-nasceram-os-61-medalhistas-brasileiros-nas-olimpiadas-paris-2024.shtml"
 },
 {
  "title": "Jogos foram os mais femininos da hist\u00f3ria",
  "summary": "No discurso oficial de propaganda dos Jogos de Paris, muita \u00eanfase foi dada pelos organizadores \u00e0 paridade entre homens e mulheres. Sob v\u00e1rios pontos de vista, foram as Olimp\u00edadas mais femininas da hist\u00f3ria.Leia mais (08/11/2024 - 15h52)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/jogos-foram-os-mais-femininos-da-historia.shtml"
 },
 {
  "title": "Algumas ondas e ventos impediram recorde de medalhas, diz COB",
  "summary": "\"Algumas vari\u00e1veis\" que o Comit\u00ea Ol\u00edmpico do Brasil n\u00e3o controla afastaram o pa\u00eds do recorde de medalhas em Paris-2024. A mais citada pelos dirigentes brasileiros, neste domingo (11), em Paris, foi o mar sem ondas do Tahiti que custou o ouro a Gabriel Medina no surfe. O inusitado argumento marcou a apresenta\u00e7\u00e3o de balan\u00e7o do desempenho do pa\u00eds horas antes do encerramento dos Jogos.Leia mais (08/11/2024 - 15h44)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/algumas-ondas-e-ventos-impediram-recorde-de-medalhas-diz-cob.shtml"
 },
 {
  "title": "Estados Unidos dobram ouros e Jamaica despenca no atletismo em Paris-2024",
  "summary": "Para n\u00e3o variar, a predomin\u00e2ncia no atletismo ol\u00edmpico em Paris-2024 foi dos Estados Unidos.Leia mais (08/11/2024 - 15h35)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/estados-unidos-dobram-ouros-e-jamaica-despenca-no-atletismo-em-paris-2024.shtml"
 },
 {
  "title": "Com recorde, holandesa Sifan Hassan vence maratona e conquista 3\u00aa medalha em Paris",
  "summary": "Em um final emocionante e memor\u00e1vel para fechar o atletismo nos Jogos de Paris, a holandesa Sifan Hassan venceu a maratona feminina neste domingo (11), depois de ter conquistado dois bronzes no est\u00e1dio Ol\u00edmpico, nos 5.000 m e 10.000 m.Leia mais (08/11/2024 - 15h27)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/com-recorde-holandesa-sifan-hassan-vence-maratona-e-conquista-3a-medalha-em-paris.shtml"
 },
 {
  "title": "Organizadores festejam Olimp\u00edadas de Paris, que tiveram falhas pontuais",
  "summary": "\"Voc\u00ea pode dizer que somos sonhadores, mas n\u00e3o somos os \u00fanicos.\" Sim, Thomas Bach, o presidente do COI (Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional), parafraseou \"Imagine\", de John Lennon, ao fazer um balan\u00e7o dos Jogos de Paris. \"Muita gente est\u00e1 sonhando nossos sonhos conosco, e os atletas transformaram esse sonho em realidade\", prosseguiu Bach.Leia mais (08/11/2024 - 15h26)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/organizadores-festejam-olimpiadas-de-paris-que-tiveram-falhas-pontuais.shtml"
 },
 {
  "title": "Gin\u00e1stica, jud\u00f4 e mulheres carregam Brasil em Paris-2024",
  "summary": "A participa\u00e7\u00e3o brasileira em Paris-2024 acabou deixando um misto de sensa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao desempenho do pa\u00eds nas principais modalidades, e com a hegemonia in\u00e9dita das mulheres nos p\u00f3dios na primeira edi\u00e7\u00e3o com paridade de g\u00eanero.Leia mais (08/11/2024 - 13h34)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/ginastica-judo-e-mulheres-carregam-brasil-em-paris-2024.shtml"
 },
 {
  "title": "Sele\u00e7\u00e3o feminina de basquete salva EUA, que ficam em 1\u00ba nas Olimp\u00edadas",
  "summary": "No estouro do cron\u00f4metro, a bola bate na tabela e entra na cesta.Leia mais (08/11/2024 - 13h21)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/eua-terminam-em-1o-no-quadro-de-medalhas-apos-ouro-sobre-a-franca-no-basquete.shtml"
 },
 {
  "title": "Brasil \u00e9 medalha de ouro em memes",
  "summary": "As mulheres brilharam nessas Olimp\u00edadas, mas sabe quem mais foi medalha de ouro?Leia mais (08/11/2024 - 12h31)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/karen-jonz/2024/08/brasil-e-medalha-de-ouro-em-memes.shtml"
 },
 {
  "title": "A \u00faltima luta ol\u00edmpica vetada para mulheres: 'Machismo escancarado'",
  "summary": "Apenas na segunda edi\u00e7\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos, em 1900, em Paris, na Fran\u00e7a, as mulheres foram autorizadas a participar. Mais de 120 anos depois, as Olimp\u00edadas de Paris foram celebradas como a primeira com paridade total de g\u00eanero, com o COI (Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional) alocando exatamente 50% das vagas nas cotas para atletas femininas.Leia mais (08/11/2024 - 11h47)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/a-ultima-luta-olimpica-vetada-para-mulheres-machismo-escancarado.shtml"
 },
 {
  "title": "Veja manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de atletas e torcedores nas Olimp\u00edadas de Paris",
  "summary": "A regra 50 da Carta Ol\u00edmpica pro\u00edbe que atletas e outros tipos de participantes fa\u00e7am manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas nas competi\u00e7\u00f5es, na Vila Ol\u00edmpica, durante as entregas de medalha e as cerim\u00f4nias de abertura e encerramento dos Jogos.Leia mais (08/11/2024 - 11h39)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/veja-manifestacoes-politicas-de-atletas-e-torcedores-nas-olimpiadas-de-paris.shtml"
 },
 {
  "title": "Por que Gabi Portilho \u00e9 s\u00edmbolo do futuro da sele\u00e7\u00e3o feminina de futebol",
  "summary": "A sele\u00e7\u00e3o feminina que trouxe a prata para o Brasil neste s\u00e1bado (10/8), nos Jogos Ol\u00edmpicos de Paris 2024, re\u00fane tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es muito diferentes de jogadoras.Leia mais (08/11/2024 - 11h17)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/por-que-gabi-portilho-e-simbolo-do-futuro-da-selecao-feminina-de-futebol.shtml"
 },
 {
  "title": "Imane Khelif abre queixa por ass\u00e9dio virtual no Minist\u00e9rio P\u00fablico de Paris",
  "summary": "A boxeadora argelina Imane Khelif, 25, atual campe\u00e3 ol\u00edmpica dos peso meio-m\u00e9dio, contratou advogados para abrir uma queixa por ass\u00e9dio cibern\u00e9tico no Minist\u00e9rio P\u00fablico de Paris.Leia mais (08/11/2024 - 10h08)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/imane-khelif-abre-queixa-por-assedio-virtual-no-ministerio-publico-de-paris.shtml"
 },
 {
  "title": "Paris-24 tem protagonismo de Ledecky, Riner, Djokovic... e de Rebeca para o Brasil",
  "summary": "Quando se pensa protagonismo em Olimp\u00edadas, qualquer pessoa que acompanha minimamente o evento multiesportivo ao longo do tempo n\u00e3o hesita em cravar: Michael Phelps.Leia mais (08/11/2024 - 10h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/paris-24-tem-protagonismo-de-ledecky-riner-djokovic-e-de-rebeca-para-o-brasil.shtml"
 },
 {
  "title": "Maratonista do But\u00e3o comove ao chegar em \u00faltimo nas Olimp\u00edadas",
  "summary": "Em alguns casos, o \u00faltimo colocado deixa uma marca na hist\u00f3ria dos Jogos Ol\u00edmpicos maior que o primeiro. Paris-2024 proporcionou uma dessas situa\u00e7\u00f5es no \u00faltimo dia de competi\u00e7\u00e3o.Leia mais (08/11/2024 - 09h03)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/maratonista-do-butao-comove-ao-chegar-em-ultimo-nas-olimpiadas.shtml"
 },
 {
  "title": "Rever\u00eancia de Biles a Rebeca e argelina Imane Khelif campe\u00e3; veja 11 momentos que marcaram Paris-2024",
  "summary": "Paris-2024 chega ao fim neste domingo (11). Vendida como a mais sustent\u00e1vel da hist\u00f3ria, esta edi\u00e7\u00e3o ol\u00edmpica ficou marcada, dentre outros fatos, pelo pol\u00eamico uso do rio Sena como local de prova e tamb\u00e9m pelo protagonismo das mulheres no desempenho da delega\u00e7\u00e3o brasileira.Leia mais (08/11/2024 - 09h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/reverencia-de-biles-a-rebeca-e-argelina-imane-khelif-campea-veja-11-momentos-que-marcaram-paris-2024.shtml"
 },
 {
  "title": "Como ser\u00e1 o amanh\u00e3 ol\u00edmpico do Brasil?",
  "summary": "O quadro de medalhas \u00e9 a m\u00e9trica mais usada para decretar o sucesso ou o fracasso de uma campanha ol\u00edmpica. Ele est\u00e1 em todas as m\u00eddias, \u00e9 de f\u00e1cil leitura e baseado em n\u00fameros, que em tese n\u00e3o mentem -mas podem ser cru\u00e9is.Leia mais (08/11/2024 - 08h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/colunas/daniel-e-de-castro/2024/08/como-sera-o-amanha-olimpico-do-brasil.shtml"
 },
 {
  "title": "COB vai admitir que o Brasil ol\u00edmpico piorou ou fazer malabarismo?",
  "summary": "\"Nosso produto \u00e9 medalha.\"Leia mais (08/10/2024 - 23h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/cob-vai-admitir-que-o-brasil-olimpico-piorou-ou-fazer-malabarismo.shtml"
 },
 {
  "title": "Brasil segue tend\u00eancia de pa\u00edses-sede e perde f\u00f4lego dois ciclos ap\u00f3s hospedar Olimp\u00edadas",
  "summary": "Sediar as Olimp\u00edadas em 2016 levou o Brasil a mudar de patamar no quadro geral de medalhas, se aproximando pela primeira vez das grandes pot\u00eancias ol\u00edmpicas com o 13\u00ba lugar. Ap\u00f3s conquistar a melhor coloca\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria na edi\u00e7\u00e3o seguinte -o 12\u00ba lugar em T\u00f3quio-2020-, o pa\u00eds perdeu f\u00f4lego em Paris e encerrou sua campanha neste s\u00e1bado (10) longe dos dez primeiros colocados.Leia mais (08/10/2024 - 23h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/brasil-segue-tendencia-de-paises-sede-e-perde-folego-dois-ciclos-apos-hospedar-olimpiadas.shtml"
 },
 {
  "title": "Na despedida da sele\u00e7\u00e3o, Marta diz que ajudar\u00e1 a nova gera\u00e7\u00e3o fora de campo",
  "summary": "Emocionada ap\u00f3s a conquista de sua terceira medalha de prata ol\u00edmpica, a atacante Marta, 38, se despediu da sele\u00e7\u00e3o brasileira neste s\u00e1bado (10), no Parque dos Pr\u00edncipes, em Paris (FRA), prometendo acompanhar e perto a nova gera\u00e7\u00e3o do futebol nacional.Leia mais (08/10/2024 - 19h32)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/na-despedida-da-selecao-marta-diz-que-ajudara-a-nova-geracao-fora-de-campo.shtml"
 },
 {
  "title": "Prata no futebol e bronze no v\u00f4lei, Brasil torcer\u00e1 para ficar no top 20 em Paris-2024",
  "summary": "O Brasil encerrou sua participa\u00e7\u00e3o nas Olimp\u00edadas de Paris com uma prata, no futebol, e um bronze, no v\u00f4lei.Leia mais (08/10/2024 - 19h00)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/prata-no-futebol-e-bronze-no-volei-brasil-torcera-para-ficar-no-top-20-em-paris-2024.shtml"
 },
 {
  "title": "Dream Team derruba valentia da Fran\u00e7a e conquista o ouro ol\u00edmpico",
  "summary": "Nem o jovem gigante Victor Wembanyama (20 anos, 2,24 metros oficiais) conseguiu romper a hegemonia dos EUA no torneio ol\u00edmpico masculino de basquete. No aguardado duelo entre o veterano LeBron James e o franc\u00eas, prevaleceram os norte-americanos (98 a 87).Leia mais (08/10/2024 - 18h27)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/dream-team-derruba-valentia-da-franca-e-conquista-o-ouro-olimpico.shtml"
 },
 {
  "title": "B-boy canadense Phil Wizard leva 1\u00ba ouro ol\u00edmpico masculino no breaking",
  "summary": "O b-boy canadense Phil Wizard conquistou, neste s\u00e1bado (10), o primeiro ouro ol\u00edmpico no breaking ao superar o b-boy franc\u00eas Dany Dann na final dos Jogos de Paris-2024.Leia mais (08/10/2024 - 18h20)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/b-boy-canadense-phil-wizard-leva-1o-ouro-olimpico-masculino-no-breaking.shtml"
 },
 {
  "title": "Z\u00e9 Roberto me trouxe de volta \u00e0 vida, diz Thaisa",
  "summary": "A pergunta a ser feita \u00e9 se ele vai continuar na sele\u00e7\u00e3o. O problema \u00e9 que Jos\u00e9 Roberto Guimar\u00e3es est\u00e1 chorando depois de um longo depoimento de Thaisa, 37, sua \"jogadora de refer\u00eancia\", \"uma das melhores centrais do mundo\", que minutos antes decretou a pr\u00f3pria aposentadoria da sele\u00e7\u00e3o. A pergunta que sai \u00e9: \"Z\u00e9, voc\u00ea consegue falar ainda?\".Leia mais (08/10/2024 - 17h51)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/ze-roberto-me-trouxe-de-volta-a-vida-diz-thaisa.shtml"
 },
 {
  "title": "Boxeadora Lin Yu-ting, imersa em pol\u00eamica de g\u00eanero, ganha o ouro em Paris-2024",
  "summary": "A boxeadora taiwanesa Lin Yu-ting ganhou, neste s\u00e1bado (10), o ouro na categoria at\u00e9 57 kg em Paris-2024, somando dois t\u00edtulos para as boxeadoras envolvidas em uma pol\u00eamica de g\u00eanero nestes Jogos.Leia mais (08/10/2024 - 17h48)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/boxeadora-lin-yu-ting-imersa-em-polemica-de-genero-ganha-o-ouro-em-paris-2024.shtml"
 },
 {
  "title": "Brasileiras apontam p\u00eanalti n\u00e3o marcado e reclamam de \u00e1rbitra sueca em final",
  "summary": "A maior parte das frases das jogadoras da sele\u00e7\u00e3o brasileira e do t\u00e9cnico Arthur Elias ao fim da final feminina do futebol nos Jogos Ol\u00edmpicos de Paris foi dita com sorrisos, uma manifesta\u00e7\u00e3o de orgulho pela medalha de prata. O semblante mudou quando elas e ele mencionaram a atua\u00e7\u00e3o da \u00e1rbitra sueca Tess Olofsson.Leia mais (08/10/2024 - 17h42)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/brasileiras-apontam-penalti-nao-marcado-e-reclamam-de-arbitra-sueca-em-final.shtml"
 },
 {
  "title": "Recurso de romena \u00e9 aceito, e americana Jordan Chiles perde bronze no solo",
  "summary": "Ap\u00f3s protagonizar uma cena hist\u00f3rica ao lado de Simone Biles e Rebeca Andrade no p\u00f3dio do solo em Paris-2024, a ginasta americana Jordan Chiles perdeu sua medalha de bronze, segundo decis\u00e3o do Tribunal Arbitral do Esporte (CAS, na sigla em ingl\u00eas) emitida neste s\u00e1bado (10).Leia mais (08/10/2024 - 17h09)",
  "link": "https://redir.folha.com.br/redir/online/esporte/rss091/*https://www1.folha.uol.com.br/esporte/2024/08/recurso-de-romena-e-aceito-e-americana-jordan-chiles-perde-bronze-no-solo.shtml"
 }
]